\begin{Soln}{7.1}
 $\dfrac{2.1}{3}=0.7$ , $\dfrac{1.05}{1.5}=0.7$ , $\dfrac{1.47}{2.1}=0.7$ et $\dfrac{4.55}{6.5}=0.7$. Les rapports sont égaux, c'est un tableau de P.
 
\end{Soln}
\begin{Soln}{7.2}
 On commence par calculer le rapport de proportionnalité pour passer de la ligne d'en haut à celle d'en bas : $a=\dfrac{7.2}{2}=3.6$. Pour passer du haut en bas on multiplie par $a$ et pour passer de bas en haut on divise par $a$.
 \begin{center}
\resizebox{.5\textwidth}{!}{%
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
  \hline
   $x$ & $\phantom{2} 2\phantom{2}$ & $\phantom{2}1\phantom{2}$ & $9$ & $15.5$   \\
  \hline
  $y$ & $7.2$ & $3.6$ & $32.4$ & $55.8$  \\
	\hline
  \end{tabular}%
  }
 \end{center}
 
\end{Soln}
\begin{Soln}{7.3}
 Attention aux minutes dans cet exercice ... 30 min = 0.5h
 On calcule par exemple avec le produit en croix : $\dfrac{2 \times 98 }{112} = 1.75h$. Ce qui donne 1h45 pour 98\euro{}. Et ainsi de suite ...
 \begin{center}
\resizebox{.5\textwidth}{!}{%
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
  \hline
   Prix (\euro{}) &  $112$ & \phantom{2}$98$\phantom{2} & $252$ & $196$   \\
  \hline
  Temps & \phantom{2}$2$h & $1$h$45$ & $4$h$30$ & $3$h$30$  \\
	\hline
  \end{tabular}%
  }
 \end{center}
 
\end{Soln}
\begin{Soln}{7.4}
a. Pour le pack de 6 : $\dfrac{2.19}{6}=0.365$\euro{}. Pour le pack de 24 : $\dfrac{8.39}{24}=0.350$\euro{}.\\
b. Si les tarifs étaient proportionnels, alors le prix unitaire serait le même, donc non.
\end{Soln}
\begin{Soln}{7.5}
On effectue une proportionnalité
\begin{center}
\resizebox{.2\textwidth}{!}{%
\begin{tikzpicture}
% Création du tableau dans un nœud
  \node[anchor=east,rectangle,inner sep=0pt,outer sep=0pt]%
  (Tbl) {%
    \renewcommand{\arraystretch}{2}%
    \begin{tabular}{|c|c|}%
      \hline%
       \textcolor{blue}{\phantom{x}1\phantom{xx}} & \textcolor{blue}{2450 } \\%
      \hline%
       \textcolor{orange}{x\phantom{x}} & \textcolor{blue}{4.9} \\%
      \hline%
    \end{tabular}%
  };

 \draw[<-,very thick,color=orange] (-1.9,-0.4)-- (-1.1,0.35) ;
 \draw[->,very thick,color=blue] (-1.1,-0.4)-- (-1.8,0.35) ;
 \draw[<-, very thick, color=red] (-1.3,0.35)--(-1.75,0.35);


\end{tikzpicture}%
}
\end{center}

\vspace{0.1cm}


 $\textcolor{orange}{x} = \textcolor{blue}{0.049 \times 1} \textcolor{red}{\div 2450} = 0.00002$. Souvent on exprimera l'échelle comme un nombre fractionnaire dans ce cas on prend l'inverse : $e=\dfrac{1}{0.00002} = 50 000$ Ce plan est à l'échelle $1:50000$ (un cm sur le dessin correspond à 50 000cm dans la réalité)\\
\end{Soln}
\begin{Soln}{7.6}
On peut utiliser la technique du retour à l'unité (pour varier) et dire qu'en \SI{1}{\hour} il roule \SI{120}{\kilo\meter}. (on découpe une heure et demi en trois et on prend deux parts). Ce qui donne une vitesse de \SI{120}{\kilo\meter\per\hour}. De là, on déduit qu'en $2h30$ il roule \SI{300}{\kilo\meter} et qu'il lui faut \SI{45}{\minute} pour rouler \SI{90}{\kilo\meter}.
\end{Soln}
\begin{Soln}{7.7}
On calcule le total d'heures travaillées et après on fait le ratio : $N=58+17+19+26=120$.\\

$P_{Alex} = \dfrac{58 \times 100}{120} \approx 48\%$  et donc $2400 \times 0.48 = 1152$\euro{} \\
$P_{Bella} = \dfrac{17 \times 100}{120} \approx 14\%$ et donc $2400 \times 0.14 = 336$\euro{}\\
$P_{Céline} = \dfrac{19 \times 100}{120} \approx 16\%$ et donc $2400 \times 0.16 = 384$\euro{}\\
$P_{Dris} = \dfrac{26 \times 100}{120} \approx 22\%$ et donc $2400 \times 0.22 = 528$\euro{}\\
 
\end{Soln}
\begin{Soln}{7.8}
Attention au piège ! $115 \times 1.10 = 126.5$\euro{} et ensuite $126.5 \times 0.90 113.85$\euro{}.\\
Ne pas dire que l'opération est transparente
\end{Soln}
